\section*{Nebel des Hasses}

\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal}
Habe einige Zeit bei Lorric MacLachlan verbracht und versucht ihm in die 
Buchführung für seinen neuen Besitz einzuweisen. Hoffnungslos, hab mich aber 
trotzdem gut mit ihm angefreundet. Und die Priesterin auf der Burg ist ganz 
anstellig, was die Schreibarbeiten angeht. Ziemlich clever um ehrlich zu 
sein, sonst aber eher unauffällig. Bin jedenfalls mit Lorric nach Süden, er 
musste nach Beornanburgh zum einen den Lehnseid schwören und da war noch was 
mit seinem Ordensoberen. Sondergenehmigung, dass er seinen Clansnamen wieder 
führen darf. Bin mir sicher, das hat ne Stange Geld gekostet, aber er spricht 
nicht drüber.

Jedenfalls saßen wir in einer Kneipe auf dem Land der MacBogards und hörten 
schon Gerüchte, dass Räuber in der Gegend --~genau jener, aus der wir 
gekommen waren~-- ihr Unwesen trieben und sogar vor den Goldtransporten der 
Steuereintreiber nicht haltgemacht hätten. Aber ein Trupp unter Führung eines 
lokalen Ritters sei schon ausgesandt worden, um die Banditen zu bekämpfen. 
Pustekuchen war's! Nur wenig später kam ein Recht aufgelöster Mann in die 
Kneipe und verkündete~-- richtig, dass der Trupp ge- und der Ritter 
erschlagen worden sei.

Gleichzeitig suchte der Mann einen Boten in einen Ort im Norden. Der Bote 
sollte seinen Cousin holen und eine stattliche Belohnung erhalten. Ich weiß 
auch nicht, was mich bewogen hat, da mitzumachen, aber am nächsten morgen war 
ich mit Lorric --~verflucht sei sein ritterliches Ehrgefühl~-- auf dem Weg in 
den Wald im Norden. Wir waren allerdings nicht allein sondern in Begleitung 
verschiedener anderer abenteuerlustiger Reisender. Die Gnomin kam mir 
irgendwie bekannt vor, ich wusste aber nicht woher.

Bald erreichten wir einen Fluss und bekamen schon von weitem mit, dass die 
Räuber die Brücke besetzt hatten. Sie waren mehr als wir, also beschlossen 
wir sie zu umgehen. Ein Stück flussaufwärts bauten wir aus den 
glücklicherweise von uns allen mitgeführten Seilen eine Behelfsbrücke, die 
erfreulicherweise auch noch hielt, und konnten so alle nacheinander 
übersetzen. Nur meine Eselin musste ich zurücklassen. Ich hegte schlimmste 
Befürchtungen, fand sie auf dem Rückweg aber wieder.

Wir erreichten schließlich das Holzfällerdorf Iverbrin, wo der Cousin unseres 
Auftraggebers wohnen sollte. Ihn selbst fanden wir jedoch nicht. Stattdessen 
wurde das Dorf kurz nach unserer Ankunft von Banditen angegriffen. 
Ehrensache, dass wir halfen, die Verbrecher zurückzuschlagen. Hinterher 
erzählten sie uns, dass zusätzlich zu den Banditenüberfällen ein Dämon den 
Wald heimsuche und Cedric ausgezogen sei, diesen zu vernichten. Genauer: Er 
suche einen weisen Gnomen namens Vydraal, der ihn zum Grab des vom Barden 
Fedac MacConuilh besungenen Lokalheroen Fanardic führen solle, mit dessen 
heiligem Schwert sich der Dämon erschlagen lasse. Nun hatte man von dem 
Möchtegernhelden schon lange nichts mehr gehört und die Dörfler baten uns dem 
nachzugehen. Unsere Neugier war geweckt, ich muss es zugeben, und wir hofften 
zudem auf reichlich Belohnung durch den Laird, wenn wir seine Wälder und 
seine Steuereinnahmen sicherten. Die Banditen fürchteten wir nach dieser 
Nacht nur gering und Lorric traute sich zu mit dem Dämon fertig zu werden~-- 
so es ihn gab und er nicht nur der Phantasie der Dörfler entsprungen war.

Nun, wir sollten bald sehen, dass es so war, denn in der folgenden Nacht 
wurden wir von ihm angegriffen. Und tatsächlich gelang es Lorric ihn zu 
bannen. Soweit kein Problem. Wären da nicht die paar Dutzend Zombies in 
seiner Begleitung gewesen. Wir kämpften tapfer, aber wenig hoffnungsvoll, als 
plötzlich ein Fuchs erschien und uns einen sicheren Weg durch das Moor zu 
einem Gnomendorf wies. Wir folgten seinem sicheren Tritt und entkamen den 
Zombies so. Im Gnomendorf gelangten wir jedoch in die Fänge einer 
Gnomenmutter, die unseren mitreisenden Gnomen mit einer ihrer Töchter 
verkuppeln wollten. Das war anfangs witzig, aber irgendwann waren wir 
heilfroh, als sie uns den Weg zu Vydraal aufzeigte.

Dieser versorgte uns mit weiterer Ausrüstung und einigen hilfreichen 
Ratschlägen. Und noch mehr Bruchstücken der wahren Geschichte. Nach dieser 
Geschichte war Fanardic ein strahlender Held, bis er diesen Wald betrat. Hier 
wurde er zum Schlächter und richtete jeden hin, der im Wald war. Danach 
richtete er sich selbst. Als der Barde Fedac dies erfuhr machte er sich auf 
zu dem Grab und kehrte nicht von dort zurück. Vermutlich ist der Geist ein 
Draug des gefallenen Helden und als einzige Waffe gegen ihn helfe das alte 
silberne Claemore Fanardics, dass Cedric in dem Grab gesucht habe. Aber auch 
der alte Gnom wusste nicht, was mit ihm geschehen sei, denn das Grab sei für 
ihn ein verbotener Ort. So sollten wir uns am nächsten Tag selbst dorthin 
aufmachen und den Fluch lösen.

Am nächsten morgen erzählte uns Vydraal noch von einer Vision, die er im 
Schlaf gemacht habe. Etwas verworren sprach er von einem zweiten Dämon, der 
lauert wenn der Geist gebannt sei, und dass wir "`vollbringen sollten, war 
mir nicht gelang und in meinem Namen siegen"' sollten. Rätselnd ob dieser 
Verse machten wir uns auf zu dem Grab.

Das erste, was wir hinter dem Eingang fanden war der Wagen des 
Steuereintreibers. Also waren die Banditen Schuld an diesem ganzen Ausbruch 
des Bösen, vermutlich hatten sie den Geist geweckt. Verflucht sollen sie 
sein. Hinter diesem Vorraum kam die eigentliche Grabkammer. Wir wollten die 
Grabplatte schon öffnen, da erkannte unser Gnom thaumaturgische Siegel, die 
uns böses beschehrt hätte, aber es gelang ihm, sie zu entschärfen. Im Grab 
lag dann auch das viel besprochene Claemore~-- und die Leiche Fanardics. Wir 
waren kaum fertig mit der Durchsuchung, als durch eine Öffnung im Dach das 
Mondlicht hereinfiel und der schon gebannt geglaubte Drauf wieder erschien. 
Und erneut begann Lorric den Geist zu bannen, während der Rest von uns 
gebannt abwartete und das Grab weiter durchsuchten. Nicht lange und wir 
fanden im Vorraum eine  Falltür, die weiter nach unten führte, und entdeckte, 
dass sich die uns schon bekannten Zombies vor dem Grab sammelten. Wir saßen 
in der Falle.

Noch dazu hauste hinter der Falltür tatsächlich ein weiterer Dämon mit drei 
weiteren Zombies. Während also unsere beiden stärksten Krieger im Eingang 
standen und verzweifelt versuchten die Zombies draußen zu halten. Ich schoss 
mit der Armbrust über ihre Köpfe hinweg und der Rest versuchte die Kaverne zu 
erkunden. Dabei ergaben sich zwei Probleme. Erstens herrschte dort unten ein 
Fluch, der meine Gefährten immer wieder zwang ihre Kameraden anzugreifen. 
Zweitens hatte der Krakendämon die Gnomin geschnappt und drückte sie unter 
Wasser. Dennoch gelang es einem von uns einer der Moorleichen in der Kaverne 
einen Sack abzunehmen~-- einen Dudelsack. Der Barde und ich begannen nun 
verzewifelt über Vydraals Mission nachzudenken und plötzlich kam mir die 
Erleuchtung. Die Vision kam von Fedac. Sieg in meinem Namen. Der Name war die 
entscheidende Komponente. Als der Barde F-E-D-A-C spielte hörten wir ein 
lautes Grollen, der Dämon verschwand und die Moorleichen fielen in sich 
zusammen. Für einen kurzen Moment herrschte gespenstische Stille.
\enlargethispage\baselineskip

Nun hätte alles vorbei sein können. Wir bringen den Wagen zurück und 
kassieren unsere Belohnungen. Aber nein, jetzt drehten unsere Kameraden 
völlig durch. Sie zwangen Lorric und mich den Schatz zu teilen, statt ihn dem 
Laird zu übergeben. Oh, welch eine Kurzsicht. Natürlich, im Moment hatten wir 
viel Geld. Aber jeder Trottel weiß doch, dass Verbindungen dauerhaft ungleich 
wertvoller sind. So aber können wir uns im Gebiet der MacBogards nie wieder 
sehen lassen. Dwyllan und Thurion sollen sie verfluchen!\looseness-1